[謝安琪先啱] 袁國勇料將轉H3N2 疫苗保護率跌至一成 續籲打針

流感疫苗成效近日引起熱論。港大微生物學系講座教授袁國勇於無綫節目《講清講楚》表示，現時正流行乙型流感病毒，今季疫苗保護率四成至七成，但稍後可能轉為流行甲型H3N2病毒，疫苗保護率將降至一成。他仍建議要打針，因疫苗對其他可能活躍的甲型流感病毒，有相當效用。

至於是否因醫護人員接種率不高，令人對疫苗信心不足？袁國勇直言「最大問題是流感死亡率不夠高」：「醫護人員也是人，他們像覺得它們（流感）不是這麼嚴重。你在美國便知道，當地有州份立法，醫生和護士如不打流感疫苗不能上班。」他強調「每一個人命都重要」，呼籲市民不要因一、兩次疫苗不太有效，便覺得完全沒效。

袁國勇又強調，疫苗非常安全，副作用發生機會只有百萬分之二至三，但保護率通常達四成至七成。

淫KAY

淫kay反cup

似乎事實上聯合國一早轉咗
港府可能入錯貨又急於清貨

其他咩野都有人推

希望大家認清事實

「最大問題是流感死亡率不夠高」
人話黎?

死人都唔係問題
冇人俾錢係好大問題

好多盲撐撚唔敢入黎

淫Kay

以正視聽

謝醫生大勝所謂專家

現時正流行乙型流感病毒，今季疫苗保護率四成至七成，但稍後可能轉為流行甲型H3N2病毒，疫苗保護率將降至一成。

他仍建議要打針，因疫苗對其他可能活躍的甲型流感病毒，有相當效用。

佢自己打左未

咁究竟支針係防邊幾隻

袁國勇真係好醫生 願意講真說話同時叫人打針 我地就咁睇流感個死亡率雖然好低 但假設個probability 放返落幾百萬人到個死亡人數就可以好大 再加會多左好多人因為流感入院或者併發症 咁政府醫療開支又可能大好多 所以佢作為醫生點都係要叫人打 反而抗生素佢會叫人唔好食太多 佢真係好好 好良心

每枝都防，係大唔大暴發問題
流感好多種，都存在 在社區中

打左無壞

今季疫苗保護率四成至七成
d 人盲左把下季當左今季
總之袁生就係錯

Prof. Horny Kay

咁你打咗幾多枝？打咗幾多價？

流感建議高危人士打
小朋友 長者
你來叫我搶高危人士的針打？

咁你老豆老母打咗未

佢冇講下季喎
佢話稍後喎
稍後係咪等於下季
又係唔清唔楚

唔係長者點打？
之後問我阿爺定太爺？
自己打唔打係自由

定係有病都叫唔好睇醫生好？
醫療出錯比疫苗更高機會

外國官員都係咁講；唔係早幾日沖出來屌鳩人唔識野

人地打就叫人打咗冇壞
自己打就打唔打係自由
明晒

稍後可能幾日後

自己唔係高危人士
係自由有乜問題

我問佢老豆老母阿爺阿嫲喎

醫生建議你打
你可以選擇打唔打
這是你的自由

但就唔好亂講
把有需要的人
誤導錯誤信息
令佢地可以更好保護
變成高危人士

如年年流感死幾百人就大叫
高過沙士

疫苗現在又話危
想點？

唔係問完我先咩？
中有太公 太太公係地獄
點通知佢哋同阿爺？

春至之後叫你打冬季流感疫苗

有人話要信醫生

On9標題黨

係係係 非常危險

咁你屋企老人家有冇打嗟
60歲以上都叫長者喎

好亂死率唔高疫苗副作用又唔高咁想點呀

今季疫苗保護率我聽過有一成、四成、五成、六成、七成我信邊個好

人無完人 我話佢良心姐你係咪想拎聖人標準黎同我講 你要搵一個人嘅壞處係好易嘅其實

聽講打乜都有用，流感好多隻，打咗就一定防到啲，總之一定要打喎
仲要打得越多越好